\documentclass[../BTL_PTIT.tex]{subfiles}
\begin{document}

\section{Kết luận và hướng phát triển}

\subsection{Kết luận}
Sau quá trình nghiên cứu và triển khai, nhóm đã xây dựng thành công mô hình hệ thống giám sát chất lượng không khí đáp ứng đầy đủ các mục tiêu đề ra. Hệ thống không chỉ dừng lại ở mức mô hình thử nghiệm mà đã thể hiện được tư duy thiết kế của một sản phẩm IoT hoàn chỉnh.

Các kết quả nổi bật:
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Dữ liệu raw ADC và trạng thái hệ thống được cập nhật liên tục với độ trễ thấp qua giao thức MQTT.
	\item Cơ chế điều khiển tự động phản hồi chính xác khi môi trường thay đổi, đồng thời hỗ trợ quạt, còi và chế độ khẩn cấp.
	\item Tích hợp thành công các tính năng hiện đại như Cloud Dashboard, cập nhật OTA, đồng bộ NTP và chế độ khẩn cấp bằng nút bấm vật lý.
	\item Hệ thống duy trì hoạt động ổn định nhờ cơ chế nguồn dự phòng thông minh.
\end{itemize}

Dù đã đạt được các yêu cầu về chức năng và phi chức năng, hệ thống vẫn còn một số hạn chế về sai số của cảm biến bán dẫn và cần tăng cường thêm lớp xác thực chứng chỉ CA cho kết nối MQTT/TLS.

\subsection{Hướng phát triển}
Để nâng tầm hệ thống lên quy mô ứng dụng thực tế chuyên sâu hơn, nhóm đề xuất các hướng phát triển:
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Nâng cấp độ chính xác: Thay thế cảm biến MQ bằng các dòng cảm biến kỹ thuật số (như NDIR hoặc Laser) để có số liệu chính xác tuyệt đối về bụi mịn và các loại khí đặc thù.
	\item Trí tuệ nhân tạo (AI): Triển khai mô-đun AI Summary để tóm tắt mức độ ô nhiễm theo giờ, cảnh báo xu hướng bất thường và đề xuất hành động an toàn.
	\item Bảo mật và quy mô: Tích hợp chứng chỉ CA đầy đủ cho MQTT/TLS trên ESP32 (thay cho \texttt{setInsecure()}), đồng thời mở rộng hệ thống thành mạng lưới nhiều node giám sát phân tán.
	\item Chuẩn hóa dữ liệu cảm biến: Bổ sung bước calibration để quy đổi từ giá trị ADC sang đơn vị ppm, tăng khả năng đối chiếu với tiêu chuẩn môi trường.
\end{itemize}

\end{document}