\documentclass[../BTL_PTIT.tex]{subfiles}
\begin{document}
Phần tài liệu tham khảo nên chỉ giữ các nguồn đã được trích dẫn trực tiếp trong báo cáo và ưu tiên sách, datasheet, bài báo khoa học hoặc tài liệu kỹ thuật chính thống từ nhà sản xuất. Với một đề tài nhúng mẫu, các nguồn phù hợp thường gồm datasheet của ESP32, datasheet của cảm biến DHT22, tài liệu giao thức MQTT và một số bài báo hoặc tài liệu tổng quan về hệ thống IoT.

Trong file \texttt{Danh\_sach\_tai\_lieu\_tham\_khao.bib}, sinh viên có thể bổ sung các mục BibTeX tương ứng rồi dùng lệnh \texttt{\textbackslash cite\{...\}} trong phần nội dung. Khi biên dịch xong, danh mục tài liệu tham khảo sẽ tự động xuất hiện ở cuối báo cáo, bảo đảm thống nhất định dạng theo IEEE.

\end{document}

<\textbf{Bài báo đăng trên tạp chí khoa học}: Tên tác giả, tên bài báo, tên tạp chí, volume, từ trang đến trang (nếu có), nhà xuất bản, năm xuất bản >



\cite{hovy1993automated} E. H. Hovy, ``Automated discourse generation using discourse structure rela-
tions," \textit{Artificial intelligence}, vol. 63, no. 1-2, pp. 341–385, 1993

<\textbf{Sách}: Tên tác giả, tên sách, volume (nếu có), lần tái bản (nếu có), nhà xuất bản, năm xuất bản>

\cite{peterson2007computer}	L. L. Peterson and B. S. Davie, \textit{Computer networks: a systems approach}. Elsevier, 2007.

\cite{NguyenThucHai}	N. T. Hải, \textit{Mạng máy tính và các hệ thống mở}. Nhà xuất bản giáo dục, 1999. 

<\textbf{Tập san Báo cáo Hội nghị Khoa học}: Tên tác giả, tên báo cáo, tên hội nghị, ngày (nếu có), địa điểm hội nghị, năm xuất bản>

\cite{poesio2001discourse}	M. Poesio and B. Di Eugenio, ``Discourse structure and anaphoric accessibil-
ity," in \textit{ESSLLI workshop on information structure, discourse structure and
discourse semantics}, Copenhagen, Denmark, 2001, pp. 129–143.

<\textbf{Đồ án tốt nghiệp, Luận văn Thạc sĩ, Tiến sĩ}: Tên tác giả, tên đồ án/luận văn, loại đồ án/luận văn, tên trường, địa điểm, năm xuất bản>

\cite{knott1996data}	A. Knott, ``A data-driven methodology for motivating a set of coherence relations," Ph.D. dissertation, The University of Edinburgh, UK, 1996.

<\textbf{Tài liệu tham khảo từ Internet}: Tên tác giả (nếu có), tựa đề, cơ quan (nếu có), địa chỉ trang web, thời gian lần cuối truy cập trang web>

\cite{BernersTim}	T. Berners-Lee, \textit{Hypertext transfer protocol (HTTP)}. [Online]. Available: \url{ftp:/info.cern.ch/pub/www/doc/http-spec.txt.Z} (visited on
09/30/2010).

\cite{LectureA} Princeton University, \textit{Wordnet}. [Online]. Available: \url{http://www.cogsci.princeton.edu/~wn/index.shtml} (visited on 09/30/2010).


\end{document}